\chapter{Interfaz Gráfica}
\section{Desarrollo}
La interfaz gráfica fue desarrollada en C++ con el IDE de Qt Creator 4.7.0, utilizando las librerías Open Source de Qt junto con las de QCustomPlot y el compilador QMake 5.11.0.

El sistema hace llamadas a un programa de compilación explicado más adelante para generar la señal expresada en el software de interfaz gráfica, comunicándose con este a través de lectura y/o escritura de archivos. Al iniciar el programa carga la configuración de señal anteriormente utilizada antes de que se apague el dispositivo.

Se buscó una interfaz gráfica de usuario (GUI) con las funcionalidades necesarias para un cómodo uso en la pantalla que utilizamos para el generador, siendo este de un tamaño relativamente pequeño, de tal forma que se pueda modificar la señal generada al antojo del usuario. Pudiendo variar la señal tanto en frecuencia, como en amplitud de salida o tensión de desplazamiento (offset).

Se procederá a explicar varias de estas funcionalidades junto con su uso en la interfaz.

\section{Capturas y referencias}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/gui2-m.png}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/gui1-m.png}
	\caption{Referencias de botones y menús 1}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.86\linewidth]{../img/guimen2.png}
	\caption{Referencias de botones y menús 2}
\end{figure}

\section{Explicación de referencias}
\begin{enumerate}[A]
	\item Gráfico de muestreo y modificación de señal.
	\item Botón de menú de selección de amplitud y offset.
	\item Botón de menú de selección de frecuencia.
	\item Botón de menú de selección de onda.
	\item Botón de zoom en función arbitraria o indicador de límite superior de muestreo de tensión en gráfico.
	\item Indicador de frecuencia máxima muestreada en gráfico.
	\item Botón de menú de opciones.
	\item Slider de selección de amplitud (Menú de selección de amplitud y offset).
	\item Slider de selección de Offset (Menú de selección de amplitud y offset).
	\item Slider de selección de frecuencia (Menú de selección de frecuencia).
	\item Botones de aumento y disminución unitaria de valor de frecuencia, ajuste fino (Menú de selección de frecuencia).
	\item Botones de aumento y disminución de multiplicador de valor de frecuencia (Menú de selección de frecuencia).
	\item Botones de aumento y disminución de valor de centena de frecuencia (Menú de selección de frecuencia).
	\item Botón de actualizar señal (generador de puntos y llamador de programa de compilación), menú de opciones.
	\item Botón de restablecer señal (reinicia señal arbitraria y pone en una señal constante nula la salida del generador), menú de opciones.
\end{enumerate}

\section{Funcionalidades principales}
\begin{itemize}
	\item El gráfico es dibujado por la librería QCustomPlot.
	\item Cada vez que es actualizado el valor de frecuencia se calcula la cantidad de puntos a tomar para muestrear la señal en el DAC.
		\begin{itemize}
			\item Se define una macro que representa el valor de muestras cada 1 milisegundo que debe tomar el sistema, este después es utilizado para tomar un valor proporcional que va a ser utilizado para generar la señal en la pantalla.
			\item Si bien este valor puede ser cualquiera para la toma de muestras, la cantidad de valores representados en pantalla van a variar de 5 a 1000 para evitar procesamiento innecesario y permitir una correcta modificación de los puntos en el modo de señal arbitraria.
		\end{itemize}
	\item Al actualizar los valores se discretiza la seña continua mostrada en pantalla tomando interpolaciones de valores entre los de las muestras calculadas o dibujadas.
\end{itemize}

\section{Representación de funciones}
\subsection{Senoidal}

\begin{center}\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../img/guisen.png}
\end{center}

\begin{equation*}
	y[n]=A \cdot \sen{(2 \pi \cdot f \cdot n)} + \text{Offset}
\end{equation*}

\subsection{Cuadrada}

\begin{center}\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../img/guicuad.png}
\end{center}

\begin{equation*}
	\begin{cases}
		y[n]=A + \text{Offset} \quad if~(n<\frac{T}{2})\\
		y[n]=-A + \text{Offset} \quad if~(n \geq \frac{T}{2})
	\end{cases}
\end{equation*}

\subsection{Triangular}

\begin{center}\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../img/guitriag.png}
\end{center}

\begin{equation*}
	\begin{cases}
		y[n]=\frac{4}{T} \cdot A \cdot n + \text{Offset} \quad if~(n<\frac{T}{4}) \\
		y[n]=- \frac{4}{T} \cdot A \cdot n + 2 \cdot T + \text{Offset} \quad if~(n \geq \frac{T}{4} \wedge n < \frac{3}{4} \cdot T) \\
		y[n]=\frac{4}{T} \cdot A \cdot n - 4 \cdot T + \text{Offset} \quad if~(n \geq \frac{3}{4} \cdot T)
	\end{cases}
\end{equation*}

\subsection{Arbitraria}

\begin{center}\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../img/guiarb1.png}
\end{center}

\begin{center}\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../img/guiarb2.png}
\end{center}

